刑罰學 - 監獄係為左懲教定係為左社教化

監獄有四個用途，其二就係懲罰同社教化，而依兩個特質會經常引起辯論。
Foucault講過'Not to punish less; to punish better, to insert power to punish more deeply into social body' 換言知，佢都係支持懲罰既，而懲罰亦都係對犯罪者犯法既報復。
直到18世紀尾，有人提出教化亦應成為監獄既其中一個目的，但係監獄其中一個目的就係係creating human suffering，咁一直受苦咁既人會唔會改過呢。
再者監獄既成效性係一直被質疑既，係依個情況下，大家覺得：
1. 監獄既目的應該係咩？
2. 監獄有否成功達成目的？
3. 監獄可否同時達到懲罰同社教化呢？

差啲以為我禁錯標題
SM係雙向
M男應該算係..我唔知呀

岩岩先睇到標題錯左
正確係監獄係為左懲罰定係為左社教化先岩

長老去錯台？

XX係咩先...
佢可能隨便講下姐
小弟對SM真係無研究架

只要有人出左監變好左未得囉

樓主去坐監咪知

多謝你講埋啲咁有建設性既野

大部分人離開左監獄之後都會重複犯案

你表達緊啲咩 ？？？？
我睇唔明

女皇sm M男

我睇緊啲咩